\defmathtask[task=1100,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Wed, 29 Mar 2017}
\large

Техническое перевооружение цеха позволило выпустить в феврале на
165~изделий больше, чем в январе. Сколько изделий было выпущено в
январе и сколько в феврале, если известно, что за эти месяцы цех
выпустил~1315 изделий.

% task text
\begin{solution}
  Пусть в январе цех выпустил \( x \)~изделий, а в
  феврале~---~\( y \)~изделий. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + y = 1315}{y = x + 165}
    \sys{2x + 165 = 1315}:
    \sys{2x = 1150}:
    \sys{x = 575}{y = 575 + 165}
    \sys:{y = 740}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  575~изделий в январе; 740~изделий в феврале.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
